證監就利和經銷建議私有化展開內幕交易檢控 (18:02)

【東網專訊】證監會在東區裁判法院對林易彤、陳烈鎮及梅家樑展開刑事法律程序，指他們涉嫌就利和經銷集團的股份進行內幕交易。利和經銷已被私有化，其股份在2010年11月1日被撤銷上市地位。

證監會指稱，林在透過其與利和經銷的專業關連而得悉利豐有限公司(00494)要將利和經銷私有化的建議後，於2010年8月5日至9日期間，慫使或促致其朋友梅及陳就利和經銷股份進行交易。梅及陳從林獲悉有關私有化建議的消息後，就利和經銷股份進行交易。

3名被告暫無須答辯。聆訊押後至2017年7月26日。